屈穎妍聲援華為：為何沒人質疑 iPhone 暴露私隱？ 寧被自己國家掌控一切

中國電訊設備商、手機品牌華為的產品，被指有安全風險，遭美國等多國封殺。親中專欄作家屈穎妍今日在《大公報》專欄聲援華為，她指今日數碼世代，人人都會留下數碼軌跡，私隱，「愈來愈多人被立場蒙蔽了常識，看到影子就亂開槍，正如說華為手機有間諜晶片之說一樣，為什麼從沒有人質疑 iPhone、Samsung、Nokia 會暴露私隱？」

她又稱，「老實說，如果買部手機無可避免地要暴露私隱的話，我寧願選擇，被自己的國家掌控一切。」

屈穎妍又在專欄中提及一事例，來說明很多人被立場蒙蔽了常識。她指，早前台灣新北市政府要購買航拍機來檢查電塔，全世界最好的航拍機是內地品牌大疆，於是準備申請撥款，但有民進黨立委跳出來反對，他說： 「如果我們用了大疆，私隱就會完全暴露。因為大疆裏面的華為晶片，會把拍到的照片傳上北斗衛星，然後大陸就知道所有我們電廠的位置了！」她引述現場立即有記者反問：「這些東西 Google Map 不是都能看到嗎？」

翻查報道，屈穎妍所引述事件，應是指民進黨立委林俊憲去年在記者會上質疑，台灣電力公司涉違法買中國空拍機，擔心機密資料等中國攔截。當時林俊憲揭發，台電購買中國品牌大疆創新 DITMavic Pro 便攜航拍機以及華為分享器。

林提到，台灣行政院就曾要求，只要是敏感性國安或資安疑慮的業務範疇，就不允許陸資參與，也不得購買陸資商品，而台電涉及的電力電能、輸配電、發電監控等項目，都是列入首要不允許採購項目。

根據台灣蘋果日報等台媒報道，當時林俊憲擔心採購大陸產品，會令「台電全台重要輸配電網位置」等大量機密資料恐遭中國攔截取得，而不是屈穎妍在專欄提及的「電廠的位置」。

翻查台灣《蘋果日報》、《中時電子報》、《公民新聞》等台媒報道，未有提及有現場記者質疑「這些東西 Google Map 不是都能看到嗎？」，暫未知該對話出處。

又贏

其實佢真係好有才華
咁都仲可以黑變白

咁你咪慢慢用囉 我照用iphone 係擺撚明比美國監視都唔撚想比土共呀 吹咩

晒鳩氣啦賤婦，華為由硬件到軟件都係美國野，真係自煮燃發咩傻閪

老實說，如果買部手機無可避免地要暴露私隱的話，我寧願選擇，被自己的國家掌控一切。

send by iphone X

即係一經屈小姐把口就變成fake news啦，啲細節都唔係咁

屈穎妍 : 老實說，如果買部手機無可避免地要食屎的話，我寧願選擇，食兩舊

奶共奶到痴撚左線

成功解讀

姓屈果然有返兩道

屌真係文妓黎

中國隨時可以拉你 美國人拉唔到位於香港的你

很明白

我正好相反，寧願被老美監視 點解？心照不宣啦

香港第一賤筆

佢全家都用支那機 ?

子女 = 父母嘅一切
送子女去英國讀書 = 送自己嘅一切畀英國掌控
結論：英國係屈穎妍嘅祖國

無人會質疑美國佬嘅監聽能力

但係你呢d垃圾支那產品有無fbi都解唔倒鎖嘅認證??

無嘅就出少句聲掩飾番你嘅無知啦

可惜支那唔係我嘅國家

中國產品都無底線先令咁多人怕左用

（現實）
老細：「你同我死撚惦佢 」
打工仔：「系～系～ 」

理得我啫，我鍾意買乜咪買乜囉

U fake news.gif

無知真可怕，華為，小米，oppo，vivo所有中國產手機系統都用android喎!仲未計用高通等等既晶片 咁到底最後係邊個掌控邊個呢

[red]全世界最好的航拍機是內地品牌大疆［/red]

你姓屈既講就係？

老實講，dji係唔差。

某食肆被驗出食品加入某化學物 增加致癌風險
老屈:為何沒有質疑其他食肆都有加入添加劑 寧繼續進食被揭發的問題食肆 不久後 患癌身亡

其實我懷疑佢當年係福建俾老共嚇到傻撚左，依家成日鳩up

其實個品牌係唔錯
可惜係俾大陸搞臭咗佢產品
（迫佢公司要以黨為本）
搞到西方接受程度唔高

另外：
大疆創新創辦人兼行政總裁汪滔說：「假如我沒有去香港，便不會取得今天的成就。假如我留在內地或去了美國，也不會創立大疆創新。」

就算iphone被美國監控，至少我唔會因為講句侵侵壞話而擔驚受怕，而我屋企人亦唔會因爲我政見與當權者相反而被軟禁

好呀,你以後都用華為囉呀屈

套用返佢地個套
好人好姐怕咩俾人監控？
家陣我係唔鐘意個設計都要俾佢屌
我用蘋果用得幾爽幾好用

自己國家姐係英國？

一部電話都拉得埋來講

佢連支那都好似返唔到，講經咩！

唔阻妳繼續用華為

亞屈自貼自己用乜機

D港女之後咪又send by iPhone

用咩機都逃唔過美國
因為系統,chip都係美國

少一樣又少不免
多一樣又太多
無謂多一樣畀支那監視呀
畀支那監視, 容易畀佢捉到
美國唔理人權乜乜乜, 要越洋捉人都難度高好多

萬歲萬歲萬萬歲

佢應該為自己仔女着想， 送佢地去佢個國家， 係新疆嘅教育營， 接受最好嘅教育

反而想知，點解佢知道有Google Map 可以用，終國用唔到啊

老實說，如果買部手機無可避免地要暴露私隱的話，我寧願選擇，被自己的國家掌控一切

美國快點做我的國家

講真，俾美國人監控都好過大陸狗捉你洗頭艇

正常人都情願俾美國監控而非中國，因為美國唔會動用洗頭艇